要大聲說 蔡英文：我們最喜歡的國家是台灣台灣的首都在哪裡呢？台下回應「台北」

要大聲說 蔡英文：我們最喜歡的國家是台灣

總統兼民進黨主席蔡英文今晚為台北市長參選人姚文智授旗造勢；在藝人宋芸樺事件後，蔡英文也首度對此事表態，她說，此時此刻要大聲地說，「我們最喜歡的國家就是台灣」。

蔡英文、行政院秘書長卓榮泰、民進黨台北市黨部主委陳正德、前台北市黨部主委黃承國、立委蘇治芬等人，今晚出席民進黨台北市授旗誓師大會，為姚文智與27位黨籍議員參選人拉抬；駐日代表謝長廷透過預錄影片力挺。

造勢現場氣氛熱烈，卻發生意外插曲。蔡英文授旗給台北市議員時，不小心跌坐台上，維安人員趕忙趨前攙扶，引起現場騷動，不過，蔡英文卻笑了出來。

蔡英文致詞時，細數2年執政成績，她說，數據顯示，現在台灣經濟比國民黨執政時還好；2年多前大家還在憂慮夏天缺電問題，國民黨攻擊2025年非核家園政策，但國民黨執政時心裡想的只有核電，不管核四廠風險，國民黨說以核養綠，「但他們真正的心態是以核擋綠，只要核電，不要綠電」。

她說，近來天氣真的很熱，前幾天用電創下新高，「但是我們有缺電嗎？沒有。我們的備轉容量還足夠，穩定供電這件事我們做到了」，這也讓很多謠言不攻自破，證明走向非核家園這條路上，不但有能力確保供電，更能有乾淨、安全、符合未來趨勢的能源供給。

蔡英文說，好的政策要有好的縣市長在第一線執行，需要一個最好的人選與中央全力配合；她問在場群眾「你覺得最好的人是誰？」現場大聲喊出「姚文智」，蔡英文說「對嘛！在這裡沒有不一樣的聲音，而且都很大聲，就是姚文智嘛！」

藝人宋芸樺近期進軍中國大陸拍戲，沒想到遭陸網友翻出她過往被問到「最喜歡的國家」時回答「台灣」，因此被認定是台獨藝人。對此宋芸樺昨天在微博發文，寫下「我是中國人」。

蔡英文今天也首度公開回應此事，她說，台灣正在變好，改革不能停；改革真的不簡單，會遇到很多阻力，不僅是在國內會遇到保守勢力反彈，旁邊的中國也不希望改革成功。

她說，這陣子中國對台灣文攻武嚇，相信大家都感受到，斷交、要求民間航空公司改名、取消台灣在國際賽事的主辦權、強迫在中國發展的演藝人員表態，「他們想要用一連串的壓力打擊台灣人的自信，最後迫使我們屈服」，但是，台灣人是不會屈服的，「此時此刻我們要展現堅強的意志，我們要大聲地說，我們最喜歡的國家就是台灣」。

她問現場群眾，「台灣的首都在哪裡呢？」台下大聲回應「台北」；蔡英文又問「我們要不要贏得台北？」現場回應更熱烈，大聲說「要」。

蔡英文說，這不是一場簡單的選戰，年底這場選戰要盡全力來拚，11月24日要讓姚文智選上首都的市長，把最好的姚文智送進市政府。
（中央社）

唔用核電變左政府補貼大量再生能源
台灣真係唔知捱得幾耐

KMT:台北只係中華民國臨時首都

台灣憲法嘅首都好似係南京
有錯請指正

係中華民國憲法
但憲法領土範圍無包括台灣

一個政治、司法體系獨立 政府係由人民一人一票選出 唔係國家係咩

而家咁擺明表態，中國個名咁臭，唔要啦

桃文智贏撚到柯p咩，民進黨人唔笑狗都吠

希望台北人班廢老可以諗一諗
唔好非藍即綠
投個真正為台北做事既人

柯P應該單拖贏英文
唔好講台北市咁簡單

台灣人講明不反核不是人, 用愛發電

義和拳不嬲捱得

好有guts

算把啦台狗

收皮啦支那狗

選舉近了

打飛機有乜意思

算把啦，做到將機車趕出台北先算係豐功偉績
堂堂一個發達國家既首都同馬尼拉/河內既市容差唔多一撚樣咁滯
仲要地下排水廢到閪咁，大雨少少又水浸
再加埋夏天既缺電問題
究竟每屆內閣（不論藍綠）真正放左幾多預算去改善下民生同基建？
定其實藍綠都係想快d榨乾台灣既剩餘價值就鬆人？

點都好過果啲把口話愛國，實質排緊隊移民去美國嘅愛國份子

中華民國憲法無寫邊度係首都 領土祇係含糊咁話「固有疆域」

趁美國搞9大陸食住上

唔趁依家建國等幾時！？
反而最大阻頭阻世係國民黨班支那人。但一於唔使理，反嘅就殺！！！！

頭幾個post都算清醒

就連民國25年（1936年）5月5日，由國民政府公布之「五五憲草」第四條：中華民國領土為江蘇、浙江、安徽、江西、湖北、湖南、四川、西康、河北、山東、山西、河南、陝西、甘肅、青海、福建、廣東、廣西、雲南、貴州、遼寧、吉林、黑龍江、熱河、察哈爾、綏遠、寧夏、新疆、蒙古、西藏等固有之疆域。亦將台灣排除在固有領土之外。
民國35年（1946年）11月15日，國民政府召開制憲大會，根據其所通過的憲法第 4條規定：「中華民國領土，依其固有之疆域，非經國民大會之決議，不得變更之。」，而根據以上制憲歷史來看，其所謂的固有疆域，應指二十二行省、內外蒙古、西藏、新疆等特別行政區，根本不包含所謂的台灣。課綱檢核小組的說法，顯然欠缺憲法依據。

國民黨中華民國憲法係以五五憲草為本

台狗屌到空心菜仆街 笑撚死

支那禁機車 基建發達 成堆高樓大廈 仲有支那寶 = 先進國家

台灣好知鄰國玩法, 你今日向佢地屈服, 聽日佢地就會問你可唔可比埋你屋企個女我地屌

柯p選台灣總統都贏到啦莫講市長？
姚文智仲要柒左咁多獲

全球反支真開心

如果贏到柯p， 柯p去選總統仲好

可能要修改下憲法

口交部有咩回應？

蔡英文害死個藝人

人地想整熄D火，佢就火上加油

到時賠錢賠到藝人破產

國民黨仲咁執著

見到Child登擺蔡英文打飛機真係覺得好噁心

只係言行上支持台獨，但實際根本冇咩實質行動推動獨立運動

咪同連登一樣

「兩岸一家親」「文化上的中國人」喎

當年老蔣想修改加入台灣
但老美反對

唔單止國民黨
講要廢中華民國建立台灣國，最大反對聲浪就係啲廢中廢老，個個畀人洗腦到

姚文智係乜鳩
柯p咁強勢仲夠膽挑機？
就算俾佢做佢能夠做得好過柯p？

好過幾百億搞打飛機外交，射完就冇呀

依啲咪民主囉

去尖咀海旁感受下腥港？

主要係北方人

明明平時都淨係講台灣唔會提中華民國
一講到廢中華民國好似要除左佢條命根咁

中原炎黃子孫係天然統

btw有冇人知佢地點搞掂個發電問題?
早幾年仲要用愛發電

當年年年舉行大典向北方朝拜炎黃

呢個世界得中華民國呢個國家 冇台灣囉。

綠營淨係敢吹下水，永遠唔攪正名公投

口交部

咁多人撐柯P
唔記得晒佢點話香港？
定個個踩港撚黎
唔計藍綠
朱立倫都做得野

台北14年時，柯有57%，國民黨40%
如果唔協調，九成益左國民黨

大佬，朱生係新北呀

大陸人啲玻璃心，木心，鐵心全部都醉曬

無搞掂到 早排去台灣個的士司機仲同我呻緊依件事

大佬，佢地講緊總統

咁點解上邊蔡英文又講到已經冇事咁嘅

有無有睇一日市長

而家個個拖字訣想等支那倒台咁

事實上你台灣仲係中華民國

唔用核電，日日燒炭燒石油，都會cancer死

要睇美爸爸

有幾on9既人有自己選政府既權利唔要，而去揀俾共產黨統治

話蔡英文假個班係咪傻鳩？
人地講到出晒面 支持台灣>中國，你香港班狗官仲日日大灣區 同 不可分裂既一部份咋

有冇咁玻璃心 好似支那人咁講一講就嬲嬲豬
佢話香港冇選舉有講錯咩 事實黎

柯p有講過咩野踩香港？

一個市長咁講野啱？ 好無禮貌

連登五毛狗全場進場開工

你search下 柯文哲 香港

2017先大停電過 , 之後仲不停跳電
根本就唔夠電用 仲好意思用愛發電

「香港那麼無聊，就一個小島有甚麼好看的。」
你講呢件事？

柯p唔聽話，要界瓜佢

事實喎

姚文智 邊位？收皮啦！

你地咁撐柯P咪去台北住囉
咁唔尊重人既市長俾我都唔要

咁支那狗點算呀？

口交部仲唔出黎吠？

句說話冒犯唔代表有錯
因為一兩句冒犯左你就否定晒人所有野 低質過D廢中茶記講政治

喺高位講野係咪應該小心啲？
俾佢做總統成日亂講野係咪會影響台灣image?
我冇否定佢做既野喎
我只係提出有人比佢更適合

好多五毛

你住台北？

我有居留權

總之我覺得只要佢唔好亂up就冇咩問題

有乜所謂，佢都為左錢投共啦
呢d人配做台灣人咩

我覺得台灣咁弱 冇咩資格亂up

廢中華民國我都唔同意
呢四個字，呢枝青天白日旗，我地祖先用左好多血換黎。國民親共 民進台獨，兩邊都不太支持，希望既係台灣可以反攻大陸 光復整個大陸。好多人話冇可能，不過你睇下大陸内部都好多問題，共產黨政治風雲，係未來，共產黨不攻自破 自己垮台都係有機會既事，呢個係民選同專制政府既分別

算啦 同佢嘈都冇撚用
佢同大陸人盲撐中國有乜分別
人地有批評係虛心去反省，唔係一黎就諗你做乜屌9我，的確，香港同台北比，香港根本冇得比，人地旅遊比香港做得好好多，完全不用爭議。
至於佢話柯p禮不禮貌問題，你而家係做老師定做市長 要既，係有能力，唔係同你講禮儀。

你邊有資格要？你只係有林鄭咋

咁你都無資格係度亂up啦

旅遊好過香港？
包唔包漏水既機場？

下 我係連登仔咋喎 都唔up得？

你要講資格嘛，你咁廢，咁咪無資格亂up囉

你睇清楚啦盲撚
講緊喺高位既人 再講國家廢唔廢喎

你又話人無禮貌，又話人廢
你諗下自己身處咩地方，自己係咩身份先啦，傻西
你有台灣居留權好撚巴閉？巴閉就唔只係得台灣居留權啦
又要睇人唔起，又唔gur人地講事實，又要拎人地居留權打J就係你呢d柒頭
仲以為支那香港而家好撚巴閉
你呢d人真係好影衰其他香港人

如果講正統
辛亥革命武昌起義成立中華民國
國旗應該係5色旗
1927年國民黨推翻北京政府
改國旗 國歌 另立憲制

因為癡埋去就一定差

下 我有話我只得台灣居留權？
你都幾唔講道理架喎
幾時有打J乜都你講晒

唔講道理得過你？人地講事實又話人亂up

都唔明點解咁多人幫住晒台灣
以為真係港台友好？人地笑柒你中國香港咋

冇問題呀，佢唔顧國家形象可以繼續
選埋總統 贏晒

所以咪話你呢班人玻璃心
我以第三角度睇香港都笑柒你啦
你估仲係以前香港

仲有，人地幫民族黨出聲果d你就skip？

原來係踩港撚，咁冇野好講啦

人地選乜9都唔關你事啦
贏又係台灣人選擇，輸又係台灣人選擇，至少人地無得揀
香港人係輸9梗呀，傻西

所以咪話你玻璃心

踩港都算 仲要捧台 你中意啦

大把人屌港踩港都係講緊香港政制，你唔好on9到混淆視聽講到我係踩香港人質素
同樣，人地台灣有民主一定係俾香港好(你可以隨便否認既，可以覺得台灣有民主係差過香港既)
你可以隨便屈人踩港，up to you，但係你真係好玻璃心

希望其他連登仔唔好好似果條咩支大哥咁
ptt一定多on9仔，連登高登一樣唔少
但係講到香港而家俾支那侵蝕緊仲講到好似好好咁就真係好on9
好多人包括我都好想香港好，但係支共政府搞到香港咁係事實，無得否認
與其自己打J，同台仔嘈，不如諗下點改善到香港先

根本唔關係咪事實 公開場合咁講野根本唔好
我唔知有咩好嘈
佢地選舉我就有睇既

你唔知有咩好嘈？你嘈完係度講唔知有咩好嘈？
唔關係咪事實，公開場合咁講唔好
咁你咪好buy習種果套囉

得啦我係五毛你滿意未？

又講呢d悔氣說話，你小學雞黎？

救命 總之香港無唔無聊值唔值得去唔係佢話係就係 我唔會咁講一個地方
至於選舉 係事實 但香港人唔想爭取咩？仲要中傷有咩意義

咪以你自己做標準呀，傻仔
睇下人講野先，啦你
邊個中傷邊個？
邊個話人踩港捧台？

大陸近年對香港同台灣真係無哂耐性

技術上台灣係中華民國其中一個省
中華民國係實際上存在
係一個主權獨立嘅國家

現時宏觀台灣真係冇邊個比柯p合適喎

戇撚鳩，完全冇提過支那都可以比你無限上綱
你夠16歲未？淨係識二元思維

永遠就選舉前都搞d咁嘅野

搞修憲獨立？
民進黨有幾多係大陸做緊生意啊

《中華民國憲法》制定期間曾對首都是否入法有所討論，但最後並未寫入，故一般所稱的首都均等同於「中央政府所在地」

增修條文 凍結左啦

source

一個真正既政治領袖要同時係一個精神領袖

推得姚文智，明讓啦

其實台灣獨立唔係淨係修憲就得，事關二戰之後台灣同澎湖既主權日本其實冇講到明俾邊個，但就俾中華民國實質統治緊，而中國想統一台灣既理據就係佢先係the one and only chinese government。

中華民國真正有主權既係金門同馬祖，實質上中華民國同中華人民共和國仲係內戰緊，而如果淨係改個名，係改變唔到中華民國係流亡殖民政權呢樣嘢，一定要「建國」而唔係獨立，而台灣人係從未試過正式向國際宣布建國。美國態度好曖昧，雖然對內對外文件同法案都係寫Taiwan，但又唔俾中華民國壽終正寢。

我都唔知有班港豬奶台灣人袋底做咩

其實最先點香港人調資源去建設民主中國就係台狗包錯石
點9香港人殉國唔係敵人係咩

source?

人道啲，送佢哋返中國就ok啦